\documentclass[5p]{article}
\usepackage{packages}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}

\import{./}{title} % Denne kommanoden skriver ut dokumentinformasjonen, overskrift og sammendrag.
\import{./sections/}{Sammendrag}
\pagebreak
\import{./sections/}{Innledning}
\import{./sections/}{Teori}
\import{./sections/}{Metode}
\import{./sections/}{Resultat}
\import{./sections/}{Diskusjon}
\import{./sections/}{Konklusjon}

\begin{thebibliography}{5}
\bibitem{asimut} Britannica, T. Editors of Encyclopaedia (4. mars 2019). azimuth. Encyclopedia Britannica. https://www.britannica.com/science/azimuth

\bibitem{Brune}
Brüne, Christoph. LABORATORIUM I FY1003 ELEKTRISITET OG MAGNETISME. NTNU Institutt for fysikk, 03. jan. 2023.

\bibitem{inklinometer}
Gullikstad Johnsen, M. (2023, januar 22). inklinometer. Hentet 17. april 2023 fra Store Norske Leksikon: https://snl.no/inklinometer

\bibitem{Karney} Karney, Charles F.F. Algorithms for geodesics. J Geod 87, 43–55 (2013). https://doi.org/10.1007/s00190-012-0578-z

\bibitem{geographiclib} Karney, Charles F.F. GeographicLib. 2022. \\
https://geographiclib.sourceforge.io/Python/doc/code.html\#geographiclib.geodesic.Geodesic.Inverse

\bibitem{magnetic_declination} Magnetic-Declination.com. (19. april 2023). https://www.magnetic-declination.com/

\bibitem{World_magnetic_model}
National Centers for Environmental Information. (10. januar 2023). World Magnetic Model (WMM). Hentet 17 april 2023 fra ncei: https://www.ncei.noaa.gov/products/world-magnetic-model

\bibitem{Numpy} NumPy Developers. Numpy. 2023. https://numpy.org/doc/stable/index.html

\bibitem{wandering_poles}
National Centers for Environmental Information. World Magnetic Model (WMM). Hentet april 17, 
2023 fra ncei: https://www.ncei.noaa.gov/products/wandering-geomagnetic-poles

\bibitem{SciPy} The SciPy Community. SciPy. 2023. 
https://docs.scipy.org/doc/scipy/index.html

\bibitem{phyphox} Ulrich Rüdiger (18. mars 2023). Supported sensors. phyphox. 
https://phyphox.org/sensors/

\end{thebibliography}


\end{document}

